\section{Pengenalan Mega Course}

Halo dan selamat datang di kursus python mega, kursus ini akan mengajarkan anda dari nol dan anda juga bisa membangun keterampilan secara perlahan dan memajukannya karena anda akan membangun 10 aplikasi. disini anda tidak perlu mengetahui tentang apa itu python untuk mengikuti kursus ini.

Disebut Mega Course karena, pertama memiliki 22 jam konten dan tentu saja akan memandu anda tentang bagaimana cara membuat 10 aplikasi besar di berbagai bidang Python mulai dari analisis data hingga visualisasi di web dan aplikasi web dengan database dan banyak lagi. Anda dapat memulai membangun aplikasi yang paling sederhana terlebih dahulu yaitu dengan membangun sebuah program yang menghasilkan teks yang diberikan beberapa aturan yang ditentukan pengguna.

Kemudian, sebagai aplikasi kedua yaitu membangun sebuah program yang membuat Peta Web. Dan setelah itu, membangun sebuah program yang memblokir akses kesitus web tertentu dalam jam-jam tertentu pada siang hari dikomputer yang digunakan. Program ini sangat berguna karena tidak membiarkan para pengunanya untuk menjelajahi situs web yang dapat merusak saat dalam bekerja, sehingga meningkatkan produktivitas penggunanya.

Dan kemudian sebagai aplikasi keempat, yaitu membangun situs web dengan kerangka Python dan Flask dan bukan hanya itu, tetapi juga akan belajar cara menyebarkan situs web di server langsung sehingga semua orang dapat melihat situs web telah dibuat melalui URL situs web alamat. Kemudian anda akan membangun program desktop yang berinteraksi dengan database dan memungkinkan pengguna menyimpan, menghapus, dan melihat data melalui program antarmuka pengguna grafis yang akan anda buat dengan Python. Selanjutnya, anda akan membuat program yang memulai webcam komputer dan mulai merekam video, dan mendeteksi gerakan langsung dalam bingkai video yang sedang diambil, dan karenanya program juga merekam data gerak dan menghasilkan grafik web dengan gambaran umum dari gerak yang terjadi di depan kamera. Dan semua proses ini sepenuhnya otomatis.

Selanjutnya, Anda akan membuat scraper web yang merupakan program yang mengekstraksi data dari situs web dan menyimpan data tersebut dalam format struktur web seperti file CSV atau Excel. Kemudian Anda akan membuat aplikasi web yang memvisualisasikan data pasar saham pada halaman web. Ini sangat berguna bagi orang yang mengerjakan analisis dan visualisasi data.

Setelah itu, Anda akan membangun aplikasi web menggunakan Python dan kerangka kerja flask. Aplikasi web ini akan memiliki database PostgreSQL juga di backend, dan di frontend, itu akan memiliki bentuk HTML di mana pengguna dapat mengirimkan data dan kemudian program mengirimkan email otomatis ke pengguna dengan beberapa statistik yang diekstraksi dari back-end basis data. Jadi itu adalah aplikasi web yang sangat menarik dengan banyak fitur, dan terakhir, Anda akan membuat aplikasi web yang memungkinkan pengguna mengirimkan alamat lokasi, dan program mengubah alamat tersebut menjadi koordinat numerik geografis dan memungkinkan pengguna mengunduh output melalui halaman web.
 